港大freshgrad，教緊band 3尾中學 你問我答

小弟第一年freshgrad 鳩鳩下喺band 3 教數學, bio，大家對band 3有無野想知

勿相認

咩人工

24k

屋企除晃幾大

有邊d方面有困難？
係咩原因令你覺得困難？
你有咩方法解決？

大學讀bio定係數？

老師唔可以講粗口同打飛機 我接受唔到

邊區教緊

有無撞破過學生扑野???

港大畢業同狗一樣咁人工

忙唔忙，忙在邊度？食唔食得住班仆街？

bio d friend , 但係唔係exactly maj bio

食唔住，每日好似喺快餐店幫人補習，淨係教到最前面個3個學生

咁撚嘈果三個點聽

呢班學生就9成都讀唔成書架啦，最煩係佢地會嘈到淨底個1成學生都聽唔到書

收功課都係難過收數

解決方法就係放學單獨傾囉

有無比學生抱住黎Hi

所以我支咪用到最大聲，ensure 佢地聽到，其他廢物就幫手抄答案就ok

男校 男女校 女校？

咪撚相認啦師兄

男女

無錯，諗緊下年quit 轉行

今日有個on9學生抱起我屌

佢地日日都問我有無打j

試下上堂播AV 教Bio

我會叫佢地去問社工， 叫佢地打少d

D女應該好㗳你糖架喎（後生又靚仔既話）

不了 會被lab techician 投訴

今日先被幾個女學生話我cutie

係band3中學做緊，入面就係有個港大fg教數

讀咗Pgde 未

利申普通樣

ching 可能係同事

未讀,諗緊下年做唔做

sciedu？
同屆fg既employment rate點啊？

d mk妹正唔正

頂，可憐我想入行都入唔到，要係補習社做狗

利申：八大非轉科

放幾點？放幾點？要唔要開ot？

no la 我6901
本身唔諗著教書既，都有其他finance offer

搵搵下工想教下書加見識band 3 係點樣咪去玩下

如果讀science畢業，
想教書係咪要考文憑？

返*

呢排出exam paper 8點走 仆街要出4份

MK妹正唔正

係，不過band3 學校會需要人，所以你可以讀part time

有d ok ga

有冇學生問你 做咩成日望學生妹
同埋做咩去Band3教

未讀pgde可以教書？係咪校長請就得

唔怕 band 3 可以試下，學科智識唔係問題，classroom management 最難

屌過未

頂唔頂得順班 band 3 仔？

佢問我 阿sir 呢間野咁廢，你做咩嚟教
我答佢 唔係呀你地都幾聰明，係懶惰d

yes

頂唔撚順，有時好唔慣

不了，唔想被人炒

好想屌學生妹 有無女做ptgf

好多o靚仔都係咁
有一個同佢地同聲同氣既老師就會專心上堂
同埋仲會特別努力考試因為唔想個老師比校長迫走

係大學有冇double major啲咩

唔怕啊，細個都係band 3中學

巴打係點入行？自己send cv定剛好學校請人

但係你轉行想做咩

第一年入差校教真係好消磨意志

學校點in你

答得好好

其實就無咩idea
由小到大其中一個夢想係教書，所以想freshgrad 呢年完成呢個夢想

應該唔係，果個老師唔似會上連登

讀engine想教書，有冇咩意見

我讀書果陣都遇過

D學生應該即刻軟化哂

有冇睇過青出於藍？ 套野好正

好仆街

係咁e 介紹自己，講下點解想教書，可以教咩科

岩呀，不過高form 都生性既，低form 就搞唔掂

24k有啲低人工
點解咁都肯做

唔通我答 係呀你地係最廢既學生，死咗佢啦不如咁咩

今時今日算係咁啦

無pgde 都請咪做住先

有冇懷疑過有啲學生真係弱智？

有冇學生係想入到大學 為自己前途打算？

Fg 24k 都算低人工咩？

唔通真係個個連登仔都gf 30k up

軟化? 個學生都唔玩野既，不過唔讀書je, 咪叫佢地抄齊功課就算

Fg

唔使懷疑，真係有

不過更多係無心讀，有心讀10幾分都會考到既

係邊度搵 係咪我太樣衰？搵親都唔請

有架，我班中4係唔錯既，我都會有時同佢地補課

你DSE咩分

啊sir 加油

最難捱都係冇戰績個幾年

到年年攞星率都高過全港時就知係band3點教

至少係呢行係underpaid
FG 24k當然唔低
但係如果學校跟足point 簽你呢個contract
起碼28k

細佬都係好彩 唔suggest fg 教band 1 ，無pgde 應該唔請

教band 3其實都學到野既

24 25

有冇睇過GTO

無錯，係簽唔足的

建議樓主試下同佢地d大佬級傾掂數
由佢地做其他野
但唔好出聲就得
話之佢玩手機訓覺

no wo ching

女朋友點睇？

教席難唔難搵

明白

那有女

呢d野好難講ga wo ,我算係好彩，咁都搵到

港大咩科grad？今年幾歲？

學校會唔會覺得靚仔而唔請

睇左就知點食住班學生

我同大佬講野都客客氣氣

幫幫手，抄一抄唔該

22歲，6901 邊科唔講啦好嗎

校長通常buy高壓個套 認為先管後教先最好

如果要用成績令學校唔講野 level 4/5 冇乜用， 要5*/5** 爆多先可以令堆校董收聲

下我唔知wo,應該唔會掛

多唔多鄰國學生？

你啲反應 真係笑死
班學生實唔知你咁鬼抵死

教緊所謂band1都好辛苦
佩服樓主

Class of 18 6901有幾多個教band3尾仲要一嚟就24k 都算自爆咗㗎喇

2，3成啦

點熟呢行，林鄭個報告對你有無著數 ?

有冇d咩好想同你既學生講？

gg dont 相認

D學生串唔申咀,有冇成日串你

不如上堂靜靜地聽我講15分鐘再俾少少心機讀書，aim 讀asso好無

undergrad咩gpa?
入邊間pgde?
出黎洗唔洗做輪ta先?定直接有教席?

利申想教中學

有啦，佢有佢講，我有我教

2.7x
not yet pgde
ta offer 我reject 攞咗band 3 學校offer

下屌 pgde都冇 都有24k 教書佬真好搵

師父 日日被學生嚇架

band 1 要chur 咩真心一問

咁好?fg就有中學教席offer
點解唔讀pgde呢

其實你覺你一齊讀u d fd前路同自己好定差，啱啱返工會唔會唔開心或者好大壓力呀

無，當日on99 無報到，grad 個下先心諗不如教下書，好似好好玩

所以你明點解BAND 3 D 人入唔到U 就係咁解
樓主果陣讀BAND 幾

有冇讀education嘅科？

如果想粗粗地做住TA先難唔難搵？

希望下年有人工加

有無學生大過你

樓主唔回覆

有冇mk妹

有冇學生妹做PTGF？

不了，再講會自爆，好撚多fd pm我了

讀書成日撚鳩啲阿傻miss
日日拍佢個頭

IDK 有都唔敢join

做咩事又覆多次

大把TA位等你做

攞住把刀恐你咩 有咩好驚呀
btw學生笑你係青頭仔 你會點回應

有冇真係想教好班學生既念頭
定都係打份工 由班垃圾自生自滅算

好似其他朋友好d

不過返工既野，自己開心加搵到錢夠食咪算囉

唔難!

係唔係諸聖

band3學校收教師門檻低唔低?主要睇咩黎收?gpa?dse?定其他?

我話我係負責任既人，有準備養bb 先會做

有心讀個d 我好有心教，初中真係搞唔掂，上到堂講到少少就算數

我諗dse?

睇你教到幾多科
Band3特別睇你有冇SEN經驗

有時真係會襲擊老師 利申我細膽

巴打都係教師?

如果想教band2，係咪條件好啲，競爭力高啲先有得諗?

係

不如講下你自己咩背景

你dse 24 25 分 gpa又咁低 教中學會唔會有啲野唔識 自己concept都未清？

band 2 頭 band 1 尾

有咩值得開「你問我答」？
好稀奇咩？
教群育果批ching都未出聲

踢你 打你？

好想做教育，但聽講唔容易，自己競爭力又唔高，得ugc degree，但gpa唔好睇，有無得諗?

咁你咪出返去囉，做咩要嘥自己寶貴既時間打咁多字

掂啦! 數同phy 應該穩食

Degree 讀咩科 想教咩
Grad咗幾耐
公開試點
有冇特異功能

要入中學就呢兩三年入
之後永遠進入冰河期

讀過band5尾，見證過太多垃圾教畜。

你幾時改邪歸正？

最大既學生好似20歲

咁就唔會wo, 中學bio 大學bio 都無咩關係既

照試啦

利申認真教
中學有個老師同我講，個學生廢係一回事，你自己教得好唔好係另一回事。

你dse bio拎咩

5星 夠做啦

本科grad定教育學位grad

一大social science 2nd up
想教英文
英文5*
你估夠唔夠做

討論左咁耐仲問

sor追返了

問吓樓主術科市場如何

個陣讀書有個代課老師姓張
上堂同我地一齊食煙

痴線

學生廢唔廢就唔知。
我就見過好多教畜誤人子弟。

你有冇本事教人？
點為止好？

咁低 point 14 /15 出黎都29k喎

最曬全力教了，堂堂都問下佢地識唔識，有無唔明

叫家輝？

如果有啲學生俾你教好咗成績 會唔會有成功感？話晒都算係最差嗰啲
有冇灌輸返啲正確政治訊息？好似雙普選 雨革
教嗰幾班有冇啲學生妹 睇落係正 只不過做學生要啲規矩 未執返正？
有冇應承過你加人工？
如果真係有學生俾你教好咗 會唔會想做落去？
仲有呢加啲中學生興啲咩

一樣野重覆咗9000幾次加不停問書

兩個字㗎 教地理個miss都幾正

頭幾年做乜都係摸索同反思

反正都冇乜戰績可以見得人

平常心

唔好講到band3 D人有得救咁啦……
有嘅,全級有幾個咁

希望你真係有心教。
我果時一上堂就叫我地成班訓覺，之後中三走一半，中五走晒。
而家殺埋校。

冇本事教書唔係壞事，但為左人工誤人一生就可免則免。

我唔知乜叫有得救。
不過俾教畜踩多兩腳就一定實死冇返生

係咪成日同訓導嘈嗰個

_仔，輕鬆啦～～ 聽日都唔洗上中一、二堂～～

其實對於普通Degree有24k都算好
又可以跟Point跳

出面幾多工可以咁
利申垃圾degree但應該教唔到書

我都band3出身,姐係先唔講唔講D學生大部份6-70%真係不務正業,無話一定要讀書,是但一門叻D嘅技藝/學科都冇
教都唔會聽,每日番學等放學

gg了 相認了

Best 5 24
但英數5*係咪都只係做到band3

有幾個肯聽都好,就算佢地聽極都唔明都要教 起碼肯聽
同埋呢個年代D學生好似無咁壞?

屌阿sir仲以為你好好人,原來暗地裏笑鳩我地 ,仆街啦你

點會

英文5* 基本上橫掃band1 尾以下

係咪嗰個都講普通話？

講真其實我都想教數. MATH, ECON, PHYSICS 我都教到

但係真係咁易入咩? 其實我IN過張祝珊, 仲要靠關係先IN 到, GRAD 個時都話教席少, 所以做左一陣補習狗就冇左教

屌你真係咪撚出黎害人喇垃圾 自己垃圾好喇 唔好攪到人地下一代都變到好似你咁

屌你老母,你以為自己好好?係勁唔使教我地啦,講野又窒下窒下咁

其實無乜教學經驗個人講野又唔係好叻
係咪都無乜機會

有冇同學生一齊屙尿？

Band 3 學生妹放題

點找到個教席，識人？

教得唔好係咪好易比人炒
Band3咁難食住其他老師係點教

想呃飯食到退休黎講算唔算好工?

讀緊教院文科
想教band3 本身係果啲地方出黎
但係我又驚連band3都唔想要個教院既

有冇學生做過一啲令你感動嘅嘢?

你中學邊區 band幾

咁點解唔一開始報/讀 sciedu既？

1. 真心，你係厄飯食定真心想教書？
2. 你覺得做老師最辛苦係咩？
3. 你點控制band 3 課室情況？
4. 洗唔洗跑數？考得差係咪會被炒？
5. 幾時可以perm位？
6. 點睇補習？

可唔可以分享下出exam oaper點解要用咁多時間

會唔會做熱血gto?

想唔想溝學生妹

剩係做過功輔班已經覺得好L辛苦 對住差仔生番

大學有冇上莊

巴打喺邊度搵到呢份

fg24k都幾好啊

平時幾點返幾點放
返到屋企仲要唔要做野
平時星期六日要唔要帶團搞興趣班

教 真係蠢個type會唔會嬲 或者火
定管理學生？

跟point簽contract係咩意思？
例如有啲咩point?

有冇同D BAND 3女學生扑野?
有冇裝人地裙底?

要睇咩banding同埋教低定高form
Band1 高form 絕大部分都要英文major架啦
以我以前讀中學為例 band 1地區名校 只會請3大 教高form英文嘅話只有一大英文major
低form嘅話就應該language studies/translation major都ok
其他banding就應該唔太睇你讀咩嘅，但band 1同2 點都要有pgde 架啦。
教育局有相關規定，冇pgde唔可以入班房教書 想教書要先做ta ，搵個校長寫信先有資格讀pt pgde。

多謝巴打
見樓主2425都band3
所以唔太肯定

你22歲 當你教高中果堆學生 年齡都係得17-8
個GAP咁細

認真，唔係話越低banding就越差
間間唔同
做過補底班
中六到中二
band2、3 都做過下
band2 個間啲人毒毒地，無論點都好靜，不過我都係唔太識教（俾人話我套思路太快，佢地底太差，factorization都錯到七彩，反而鍾意數學4嘅miss ）
band3 個間就教英文，但好多野講。好彩唔算多人，部佢地吹下水，拎佢地嘅興趣黎教會效果好啲，佢哋又真係會聽下

當然都可能係我好彩，撞到班乖啲嘅

其實補底班真係好難教
佢哋係最基本嘅都唔熟
而我就做到本能噉，反而唔知點解畀佢聽

可以考慮下教女校
會有好多女溝你
日日拉高條裙 又嗲下你 又借啲咦同你傾計
利申 1.有教大中文教育offer reject 左
因為唔想教小學同band3 主要係我個人無咩愛心
會想大巴大巴車鳩啲學生
2. band1女校 成日見到啲女姣溝啊sir

一時時啦
有時啲細路ok得意

讀非三大bba 想教小學 可以教咩科
同埋要讀咩課程

應該幾hea?
因為還掂都唔聽，佢地又唔會做d 咩. 直接唔教算數坐係度收錢

有冇比人打？

想知ug a&f pg finance 想教band1 math econ bafs 係唔係好難 (gpa 3.5, master distinction, 做過幾間ibank intern, 唔知有無用)

聽講名校教職好難爭

講到好好玩咁
搞到我都心郁郁想教下書

呢個係鍛煉自己
好似econ 頭幾條mc，教開既人一望到題目都知個答案係乜，你要解釋既就真係要逼自己由頭推論過，呢個由0開始既illustration process要時間去習慣

第一句講咗出嚟你自己都覺得好笑啦吓嘩

當初佢地連 （x+a）（x+b）= 出嘅正負數都錯
唔係大意錯而係唔明個種

你指你依家讀緊書？中幾？

唔洗check ip, 就咁睇標題已經知係你啦

最後我接受咗自己唔適合大班補底
我份人做數係鍾意瘋狂skip steps
但又驚寫少咗啲基本嘢佢又唔明

hi乜撚野hi呀

非三大英文系 想教中學英文 dse 5*
未grad, 到我grad得黎再讀埋pgde係咪都已經進入左冰河時期

無咩事唔建議教band3了

自己band3出身
初中成級百幾人會讀書既屈指可數
到中五六先叫多少少人會讀書
最後走後門入番ugc得4，5個（無計top up, 外國讀）

係咪有同學defer

Band3尾留名
玩左頭五年 然後中六有個好好人既阿sir入左黎教我讀書 同我請入到U多靚女溝好好玩 搞到我有動力想讀 然後11月同幾個fd開始爆 最後廢廢地考左個21分入d垃圾U 仲有2個fd都有20分 好似話改左dse制度之後 第一年有人考到20分或以上 然後以一分之差做左歷屆最高分果個 釘左上學校塊版
Btw 頭先睇返我間中學排440幾名

好似好有heart
adore

我讀緊edufac既degree，
同巴打你同一間u
但好擔心揾唔到工

係咪多數要用煲冬瓜同班馬騮溝通？

咩途徑搵架 ？jobsdb?

band3老師流失率高唔高

留明

拿就咁，你教得一堂 ，學生梗係唔理你你啦，你教到識飛都無用，因為佢地知道落左堂大家唔會再見，佢嘈你都食佢唔到

正規老師唔同，學生知道嘈完老師會煩佢
所以補習班導師係學校教好慘

利申教畜

佢冇pgde係低兩個point, 跟咗

教緊band3中嘅band3 間學校專收大陸仔
老實講句
教得band3都唔係預左比你講書架啦
管理好課堂秩序先係首要
樓上有師兄講得好岩 班細佬係(a+b)(a-b)都唔識乘 要逼自己由頭每個step講解一次真係好難
未計而家啲學生成班講普通話 白話都聽唔明

女校會

Gm先低2個point 去point 15
Cm point 14唔會低

識有人gpa2.1x都教緊
面試主要睇你個人有冇教書potential
諗清楚點解想入行，堅決嘅咪試吓

其實會睇你公開試成績 重過hons
同埋 你有無特別技能

陳sir你洗唔洗咁撚串呀，廢物前廢物後
你畢業咪又係出黎教我地
咩老師咪教咩學生囉

你條撚有幾長？

響字頭兇你？

你諗都唔好諗了

1.真心教
2. 課室管理
3. 控制到少少
4. I dont know
5. i dont know
6. 無意見

我覺得直頭唔適合教書 要佢地寫得好清楚步驟先知佢地明唔明概念
所以身為老師都唔可以跳步驟 因為你係教緊知唔係自己做數
呢類既老師應該教補習 精英班
唔係一般中學

學校俾唔俾食煙?

洗唔洗keep住溫書?

一大psycho無PGDE
英文通識有星有無機入到行

港島區？

都好正常
我教過唔少學生都係中四嘢唔識
無辦法，有心嘅學生同無心嘅學生心態同學識都已經差太遠

我個時so called band 1尾band2頭
grad咗之後都有幾個fd話老師太廢
幫唔到佢地班aim high 嘅學生 （呢幾年我地係成績最好個介，甚至學校cut咗我地啲畢業班活動，想逼我地入u）

呢個時候真係要外人幫

btw依家係外國，英數5*，有嘢唔明又問唔到補習呀sir我可以幫下你，有無興趣？唔收錢，單純鍾意幫下啲學生。

普通中學拔尖班都唔得？
其實我都唔係話會寫唔出啲steps
但寫完佢地又呆呆滯滯睇唔明個時
真係唔知點算
如果得三四丁友我可以跟緊啲
但個班十幾條友
無可能一個個睇佢係喺邊個step 唔明卡住咗

個時我好有心，留contact 同自己整教材（學校個邊本身有提供教材），卷都出咗兩三份，又出咗啲每課重點，examples，用埋字體顏色

其實補習唔係唔work
而係唔會個個都work
你無心/弱 係真係會死

衰啲講 你當佢地係弱智咁教 佢地就會學得好好

係
我教「band2頭」個啲都唔識
何況band 3

你好撚文弱書生咩?好心平時操下身體啦，連學生都驚
而家D學生應該都好弱下架喎

有冇仔食煙

點搵到份工？

no

可能啦
但佢地form 6，識教卷要跟
我已經針住part A 卷一分一分教佢地汁
但連三分題都做唔到
當佢地弱智嘅話真係要拎成堂去教一題

食左學生妹未？

操一種題型用左成粒鐘
真係好想死

重要跟本無心讀
老老實實，一星期一兩班，跟本無可能夠時間教你班友
都畀咗contact
要我私人時間教你地我都肯
但無人搵我
唔係怪佢地
但我真係已經唔知可以點

教通識

以前有個呀sir讀mech eng grad咗入返以前間中學教

呢個市仲邊有人請通識

咁我唔知啦 grad咗中學幾年

不過我果個呀sir會教埋其他科，我讀緊中學個陣佢教新高中通識，初中其他科

係好大鑊
有無得寫家長信叫佢咪理你
或者提前做定佢想要你做嘅嘢

唯有提前做定 冇計

我都係肥數學
其他合格

好後悔點解唔努力

樓主加油

提前做定唔算太差
可以計埋時當操練
數學明到咁上下就要操手快
利申做親都有幾題唔明唔夠時間諗

鬼塚老師？

唔識教其它主科就死得架啦

佢都係教下初中maths, is咁

有冇學生認到你開post 跟住上堂撚你

話得q依個字一係肥一係矮？

Expand 中幾？
我教band1學生有啲都要一個一個step咁講
試過跳step教，做出黎錯好多

大佬級點會同你傾 採你都傻
首先要同大佬級做到朋友
等佢唔憎你先
到時大佬級自然會發揮佢既實力
幫你維持秩序
Ps 大佬級講一句 真係好過老師講十句

有冇因為女同學靚成日捉佢留堂

啊sir教東區架

Band 3學校都係一樣多人爭？
早排同個中學阿sir食飯，我果間band 3請人都收到幾百份cv
唔係完全狗都不屌

都係想鼓勵下你地啫
唔通話你地得2好廢咩

Ching 多唔多學生講蝗語？

任何一間學校請人
幾百份cv好正常
所以上面問有冇機會入行果啲
你要諗下自己點好過果幾百人

之前dse成績算正常(B5都有26)，但大學唔係major數學，想教下band2尾到band3頭D中學其實有冇可能

不過估唔到band 3教度都咁搶手
仲要聽中學阿sir 講
因為學校workload hea
所以堆老師冇咩特別都會走人
流失率極低
堆人唔會為左個名去轉工

教band3先好，求其hea住黎做就得，反正d學生都唔係讀書

真係好垃圾喎

如果想春風化雨 可能要某程度上同化自己 或者變得另類 令佢地肯聽你講當你朋友 因為惡行唔通 好似電視劇咁 不過冇乜可能

唔好玩啦大佬
得條4就算啦教數

咪撚害人

未讀pgde就去教書？
Ching份工點搵 有冇啲detail啲講 想做

算鳩數啦 你得4係你自己都唔明

無pgde俾人食4K咁有趣?
係咪你自己ES咁寫 ?

利申band3同工

有無黑底學生?

咁你仲問咩？你覺得你係得既咪去apply囉

屌你老母，上上下堂睇到扯曬

其實同你咩成績關係不大，因為重點係你肯唔肯由學生角度諗佢唔明d咩，點樣effective 咁講，要經驗。但你要train 5**，就一定要自己係5**之上先，呢部分先睇成績。

有d老師教左三四年係個班房survive到，就唔會研究點樣講同做會精進。教十年不過是重覆第三年經驗，久而久之就成為油條，乃人之常情。三四年經驗老師講法其實人人差不多，再進一步學生唔明係因為懶/唔慣/心理/氣氛，其實好少係因為蠢。

利申：教非band3校一主一選DSE科，畢業班年年正增值，最新果屆攞9級增值。

我想問幾時要開始apply? 同你寫apply咩職位？ 小弟想好似你咁 宜家中大final year

樓主係咪俾校長chur 咗去問話，聽日上堂係咪會俾人搞，你覺得校長撐你定撐學生

究竟女校會唔會請後生男老師

侵既 校長覺得你得就可以教啦
我數學2咪又係咁教

多左咁多科 仲有PGDE 每年都幾百個新血啦

但係邊到有幾百個位請人

有教育文憑？

係咪係大埔

咪就係，自己考得唔好姐係連遊戲玩法都未模得掂，然後竟然話因為我考得唔好所以我理解band3 學生邊度唔明

根本就係自欺欺人

最撚過份係話番考得好的老師唔理解學生唔明d咩，正宗本末倒置

張英 地理魯媚就不了

24 咁低 我教緊小學 如果小學都有分banding 我教緊果間應該都為band 3

睇個款樓主似出左事

講左, 就算真係出左事又點, 如果係一年貨仔, 除時下年都係轉行, 玩下唶.

大把老師唔出事, 第二年都係俾人踢出黎搵唔到工

會出咩事

我意思比人照肺

佢講咗咩要比人照
話班學生垃圾

暫時ok

有無女學生走廊經過會借故撞落你度?

改format 加調整問題難度比較花時間，同埋我本身做野好慢 同主任講番聲唔好意思

同工揮手
出paper 真係要好多時間，UT卷都搞到晚晚8點走

24K呢個價可以冇得跳架
官津補校合約可以唔跳俾你

DSE成績 跌緊嘅點可以止跌回升 冇跌嘅就點再做好D
外面家長年年mon住你堆DSE數據 然後發現你差咗就好鬼死多野講
有機會影響收生 收生差咗你就更難搞

老師有pgde正常有pt17起薪即係33k
低唔係話真係低，只係根本比人壓價

即喺毒撚樣喇 此po 而先

屌
仲有邊條撚屌話做教畜低人工行出黎

點樣可以唔讀PDGE都拎到教席?
定TA黎?
sorry太長追唔晒post

校長肯請就得
PGDE其實唔代表咩 有人有PGDE都教到一pat屎 功課測驗都唔識改

有無 band3 學生妹腳圖？

無，唔好咁變態ok?

樓主係好彩 或者佢有過人之處

現實就係大把人讀BED/PGDE都無得入行 入到行都係合約/唔足POINT

年年搵工轉

其實唔洗pdge都可以有教席
校長鐘意就ok
識人hku first hon, 然後讀多個master
一畢業已經有gm教席 offer 月薪過3萬

升左, 應該係30k.
樓主係比人exploit啲合約制老師。

教band 1, 初中有D細佬一早學完中四至六啲野。你上堂點motivate佢地。家長更煩", 有律師, 有醫生, 有教授。做甚麼也要小心。

管好秩序先。
千萬唔好同學生同流合污。
哩行人事都好緊要。要知所進退。

唉佢地抄齊功課，我都滿意了

而家其實係咪易過以前入行, 我grad個陣好多同學想搵, 連合約制教師都無, 得TA做,15k都唔知有無

因為感覺上舊時好似好多人想入行而又無咁多位, PGDE變左聽落好似變相門檻咁

樓主加油呀，band3仔都會有想聽書既好學生（雖然真心少），但你用心教，學生會feel到

比教畜教左6年，深受其害

利申：band 3仔，現已大學畢業（但發現仍同其他大學生有距離）

入唔到行還好, 入左變perm唔易。

你自己26隻英文字母都未識......

我都只係好彩

咁絕，叫人點應你？

有無學生會上堂爆你計？

Band 3 啲老師好有heart

有冇扑學生妺

點嚇法

Band3請唔請教院grad

4點放工 咁你幾點有得收工?

教band3 先好 反正成班學生都唔想讀 HEA做都得 日日4點放工都幾爽

我自己比較遲走,6點走

咁的確PGDE係考慮之一 但只係其中一樣考慮
而家apply嘅又真係多數有

利申: 有請過人

其實有band 1甚至傳統名校係會肯請冇pgde嘅人
主要睇你有咩對手
會請冇pgde係因為想要個話頭醒尾 又肯合作嘅後生仔女
好過請個有經驗但樣樣都掛住舊校點點點嘅屎忽 (唔一定真係老)

6點 叫比較遲

而家教BAND3 係唔係多數唔洗教育文憑？

大學畢業 DSE成績OK就得？

咁早

係個生態太扭曲姐

我FD FD入行話晚晚做到八點 返到屋企食埋飯 完全無私人時間

有無聽過呢單野

SGM係咪一定升到?

唔係

其實SGM即係咩位?
科主任?
二級校長=副校長?

高級學位教師

行內教邊科會最搶手

好想食學生妹 佢地真係好正

Band3 係唔係好多欺凌事件

AL 3A(Econ+PA+Comm)+UST first hon+做過big 4+HKICPA+教過兩大A工廠其中一間=玩晒

想教咩都得了

我估中英文?

偶然啦

係bottom 10學校度做
做到心灰意冷
唉

樓主本身讀band幾中學？

Band3尾中學同你認知，讀開既中學分別大唔大？有冇咩實質大分別既例子？

你依加間中學入大學比率幾多到？

Thanks樓主

自己讀band 2 頭 band 1 尾中學

band 3 學生完全改變我對中學生返學既想像

原來呢個世界有中學生完全唔帶書同筆上堂

加油呀

樓主介意講多D？ 想知多d

唔聽書就基本野啦

部份班別上堂唱歌，dum 野，出位全部齊曬 高中都幾正常，不過一樣野講幾百次都唔記得

功課基本上收極都收唔齊 只可以做堂課

你屌個學生，部份會屌番你轉頭。所以都只可以哄佢做功課。哄哄下咪做幾條俾你。

雖然唔讀書，不過你客客氣氣咁同佢地講野，佢地都會正常地同你溝通。我同佢地吹水都算少代溝。

認真想學野，落堂問野既有冇？

係想讀但讀極都唔識，定連讀都唔讀？

有人想學! 不過未去到會落堂問野，有時要主動問下佢地，佢地都會有response

未見過讀極唔識既人，多數都無心讀

上堂問書，佢地係會答到問題(雖然我係問d 簡單野)

我仲收緊一個月前既功課

gg 我直接做堂課算

睇左半個post，背景同樓主好相似，又係FG、DSE2425分、無PGDE、某科science 5星。
我都好有興趣想試下教band3，想樓主經咩路徑搵到呢份工

mingpao jump

40個學生考生

房入面30枝筆都冇

我都係Band3出黎 已經畢業十年
上堂打教吸毒走廊開片，每日都發生

咁你做教畜做咩

上堂情況係預左嘈嘈閉，唔聽書，訓教

畢業已十年，個時d同學做野既做野，結婚既結婚

暫時得我一個讀上去

佢地覺得科科唔合格都升到班點解要讀呢

有咁多咩

哄下哄下咪做一兩條俾我

覺得讀大學同中五一樣搵萬三，四

有d聚埋支那女友，有時候都廢事講出口